蒙古總統選舉 前武術明星巴圖勒嘎勝選

根據蒙古國大選委員會(General Election Commission)今天(8日)公布的選舉資料，商人兼前武術明星巴圖勒嘎(Khaltmaa Battulga)已贏得蒙古國7日舉行的總統決選。

在這個以蒙古帝王成吉思汗出生地聞名，而且資源豐富的內陸國，這次總統選舉也被視為對現任政府經濟復興計畫，還有與鄰國中國大陸關係的一次公投。

7日總統決選投票率為60.9%，屬於在野「民主黨」(Democratic Party)的巴圖勒嘎(Khaltmaa Battulga)贏得50.6%的選票，勝過執政「蒙古人民黨」(Mongolian People's Party)候選人、國會議長恩赫包勒(Mieygombo Enkhbold)。

不過，選舉官員目前仍在等待海外選票的最後計票結果。

根據民調組織桑特‧馬拉爾基金會(Sant Maral Foundation)負責人蘇馬提(Luvsanvandan Sumati)的說法，這次選戰各方陷入口水戰，民眾其實認為沒有候選人適合肩負總統一職。蘇馬提說，「這是蒙古國史上最糟糕的選舉。」